**愛內里菜**，[日本女性](../Page/日本.md "wikilink")[歌手](../Page/歌手.md "wikilink")，出身於[大阪府](../Page/大阪府.md "wikilink")[東大阪市](../Page/東大阪市.md "wikilink")。本名垣内里佳子。2000年歌手出道，2010年因病引退。2013年宣布改名垣内RIKA\[1\]，2015年起使用本名垣内里佳子重新开始音乐活动\[2\]。

## 介紹

愛內里菜一直以來就非常喜愛唱歌，為聽眾歌唱，為自己歌唱。自幼即常在她母親前歌唱表演，稍長一些時，則開始音樂訓練：學習鋼琴。由於出眾的技藝，小愛內里菜從幼稚園到小學時代皆是班上的鋼琴手。

「我非常幸運，一路走來，身邊都圍繞著很多良師益友；」里菜如此說著。「同時也是因為這些年來所遇到的貴人們，而開啟我通往實現音樂夢想的大道。深感受惠於這麼多人的引導與教誨，我一直期許自己在工作上要持續更加努力；他們已成為我自信與力量的泉源」。

這位年紀輕輕才華洋溢的女孩，最迷人的地方大概就是她說話嗓音雖如卡通人物般地可愛，卻同時有著一副中氣十足的好歌喉；愛內里菜使人無法抵擋的魅力之一，應該也就是她這特別的強烈對比：似動畫人物般可愛的聲音加上強而有力的現場演唱風采。里菜的魅力在她自己所填寫的歌詞中更展露無疑；縱然里菜以頗具力量的歌聲傳達她親手填詞的音樂，細細讀著她的字語，我們會發現她歌詞中展現的是較為遮護住，且有些受驚的另一面個性。「嘗試著要堅強，沒錯，那也是屬於我的一部份，可是在同時，另一部份的我也對這個世界感到害怕。無論是軟弱的一面，或堅強的一面……我都不想隱瞞，所以我很努力的藉由歌詞與音樂來表達自己所有的一切，就如同對我親密的好友吐露心聲一般。」

愛內里菜因健康（甲狀腺）問題，於2010年7月30日的歌迷聚會上突然宣佈引退，在9月26日完成巡迴演唱後結束演藝生涯。兩年後開創寵物狗商品品牌「Bon
Bon Copine」，目前全部商品在網路上銷售量已超過五千萬元。

2015年，愛內里菜在電視節目《THEカラオケ★バトル　スペシャル》登場，是她自引退之後首度於電視節目中亮相。

## 發行作品

### 单曲

#### 單曲銷售排行

| 順序 | 作品                                              | 發行日期        | 銷售數量  |
| -- | ----------------------------------------------- | ----------- | ----- |
| 1  | NAVY BLUE                                       | 2001年10月3日  | 12.7萬 |
| 2  | 戀愛是冒險、驚喜、恐懼                                     | 2000年10月25日 | 10.5萬 |
| 3  | I can't stop my love for you♥                   | 2002年4月10日  | 10.1萬 |
| 4  | Sincerely Yours／Can you feel the POWER OF WORDS | 2002年8月1日   | 8.1萬  |
| 5  | 在風平浪靜的深海擁抱                                      | 2003年1月15日  | 7.3萬  |
| 6  | FULL JUMP                                       | 2003年5月14日  | 7.2萬  |
|    |                                                 |             |       |

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th></th>
<th><p>發售日</p></th>
<th><p>單曲</p></th>
<th><p>編號</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1st</p></td>
<td><p>2000年3月23日</p></td>
<td><p><a href="../Page/Close_To_Your_Heart.md" title="wikilink">Close To Your Heart</a></p></td>
<td><p>GZCA-1026</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2nd</p></td>
<td><p>2000年5月31日</p></td>
<td><p><a href="../Page/It&#39;s_crazy_for_you.md" title="wikilink">It's crazy for you</a></p></td>
<td><p>GZCA-1033</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3rd</p></td>
<td><p>2000年7月26日</p></td>
<td><p>[[Ohh!_Paradise_Taste</p></td>
<td><p>|Ohh! Paradise Taste</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4th</p></td>
<td><p>2000年10月25日</p></td>
<td><p><a href="../Page/戀愛是驚險、衝擊、懸疑.md" title="wikilink">戀愛是驚險、衝擊、懸疑</a></p></td>
<td><p>GZCA-1049</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5th</p></td>
<td><p>2001年4月11日</p></td>
<td><p><a href="../Page/FAITH.md" title="wikilink">FAITH</a></p></td>
<td><p>GZCA-1067</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>6th</p></td>
<td><p>2001年6月27日</p></td>
<td><p><a href="../Page/Run_up.md" title="wikilink">Run up</a></p></td>
<td><p>GZCA-1087</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>7th</p></td>
<td><p>2001年10月3日</p></td>
<td><p><a href="../Page/NAVY_BLUE.md" title="wikilink">NAVY BLUE</a></p></td>
<td><p>GZCA-2014</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>8th</p></td>
<td><p>2002年2月14日</p></td>
<td><p><a href="../Page/Forever_You_〜永遠與你在一起〜.md" title="wikilink">Forever You 〜永遠與你在一起〜</a></p></td>
<td><p>GZCA-2028</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>9th</p></td>
<td><p>2002年4月10日</p></td>
<td><p><a href="../Page/I_can&#39;t_stop_my_love_for_you_♥.md" title="wikilink">I can't stop my love for you ♥</a></p></td>
<td><p>GZCA-2033</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>10th</p></td>
<td><p>2002年8月1日</p></td>
<td><p><a href="../Page/Sincerely_Yours／Can_you_feel_the_POWER_OF_WORDS.md" title="wikilink">Sincerely Yours／Can you feel the POWER OF WORDS</a></p></td>
<td><p>GZCA-2043</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>11th</p></td>
<td><p>2002年11月20日</p></td>
<td><p><a href="../Page/Deep_Freeze.md" title="wikilink">Deep Freeze</a></p></td>
<td><p>GZCA-7002</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>12th</p></td>
<td><p>2003年1月15日</p></td>
<td><p><a href="../Page/在風平浪靜的深海擁抱.md" title="wikilink">在風平浪靜的深海擁抱</a></p></td>
<td><p>GZCA-7010</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>13th</p></td>
<td><p>2003年5月14日</p></td>
<td><p><a href="../Page/FULL_JUMP.md" title="wikilink">FULL JUMP</a></p></td>
<td><p>GZCA-7015</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>14th</p></td>
<td><p>2003年7月30日</p></td>
<td><p><a href="../Page/Over_Shine.md" title="wikilink">Over Shine</a></p></td>
<td><p>GZCA-7026</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>15th</p></td>
<td><p>2003年10月15日</p></td>
<td><p><a href="../Page/空氣_(愛内里菜單曲).md" title="wikilink">空氣</a></p></td>
<td><p>GZCA-7033</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>16th</p></td>
<td><p>2004年4月28日</p></td>
<td><p><a href="../Page/Dream×Dream.md" title="wikilink">Dream×Dream</a></p></td>
<td><p>GZCA-7047</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>17th</p></td>
<td><p>2004年5月26日</p></td>
<td><p><a href="../Page/START_(爱内里菜单曲).md" title="wikilink">START</a></p></td>
<td><p>GZCA-7048</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>18th</p></td>
<td><p>2004年10月20日</p></td>
<td><p><a href="../Page/Boom-Boom-Boom.md" title="wikilink">Boom-Boom-Boom</a></p></td>
<td><p>GZCA-4006</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>19th</p></td>
<td><p>2005年5月4日</p></td>
<td><p><a href="../Page/火紅熱情的鼓動.md" title="wikilink">火紅熱情的鼓動</a></p></td>
<td><p>GZCA-4038</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>20th</p></td>
<td><p>2005年11月2日</p></td>
<td><p><a href="../Page/ORANGE★NIGHT.md" title="wikilink">ORANGE★NIGHT</a></p></td>
<td><p>GZCA-4053</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>21st</p></td>
<td><p>2006年3月29日</p></td>
<td><p><a href="../Page/GLORIOUS／PRECIOUS_PLACE.md" title="wikilink">GLORIOUS／PRECIOUS PLACE</a></p></td>
<td><p>GZCA-7067</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>22nd</p></td>
<td><p>2006年5月3日</p></td>
<td><p><a href="../Page/MIRACLE.md" title="wikilink">MIRACLE</a></p></td>
<td><p>GZCA-7072</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>23rd</p></td>
<td><p>2007年1月1日</p></td>
<td><p><a href="../Page/薔薇開了_又散了.md" title="wikilink">薔薇開了　又散了</a></p></td>
<td><p>GZCA-7082</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>24th</p></td>
<td><p>2007年8月15日</p></td>
<td><p><a href="../Page/Mint.md" title="wikilink">Mint</a></p></td>
<td><p>GZCA-7094</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>25th</p></td>
<td><p>2007年12月19日</p></td>
<td><p><a href="../Page/在無法入眠的夜晚/PARTY_TIME_PARTY_UP.md" title="wikilink">在無法入眠的夜晚/PARTY TIME PARTY UP</a><br />
PARTY TIME PARTY UP／在無法入眠的夜晚</p></td>
<td><p>GZCA-7100〜7101<br />
GZCA-7102〜7103</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>26th</p></td>
<td><p>2008年5月7日</p></td>
<td><p><a href="../Page/I_believe_you_〜愛的花朵〜.md" title="wikilink">I believe you 〜愛的花朵〜</a></p></td>
<td><p>GZCA-4103<br />
GZCA-7188</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>27th</p></td>
<td><p>2008年10月15日</p></td>
<td><p><a href="../Page/與你相逢_〜good_bye_my_days〜.md" title="wikilink">與你相逢 〜good bye my days〜</a></p></td>
<td><p>GZCA-4114<br />
GZCA-7125</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>28th</p></td>
<td><p>2008年12月17日</p></td>
<td><p><a href="../Page/Friend／以素顏活出自我.md" title="wikilink">Friend／以素顏活出自我</a></p></td>
<td><p>GZCA-7134<br />
GZCA-4117〜4118</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>29th</p></td>
<td><p>2009年2月11日</p></td>
<td><p><a href="../Page/愛的話語.md" title="wikilink">愛的話語</a></p></td>
<td><p>GZCA-4119</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>30th</p></td>
<td><p>2009年7月22日</p></td>
<td><p><a href="../Page/STORY/SUMMER_LIGHT.md" title="wikilink">STORY/SUMMER LIGHT</a><br />
SUMMER LIGHT／STORY</p></td>
<td><p>GZCA-4128<br />
GZCA-7146<br />
GZCA-7147</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>31st</p></td>
<td><p>2009年10月21日</p></td>
<td><p><a href="../Page/MAGIC_(愛內里菜單曲).md" title="wikilink">MAGIC</a></p></td>
<td><p>GZCA-7152〜7153</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>32nd</p></td>
<td><p>2010年7月28日</p></td>
<td><p><a href="../Page/HANABI.md" title="wikilink">HANABI</a></p></td>
<td><p>GZCA-7158〜7159</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 數位單曲

|     | 發售日        | 單曲                                               |
| --- | ---------- | ------------------------------------------------ |
| 1st | 2010年4月14日 | [GOOD DAYS](../Page/GOOD_DAYS.md "wikilink")     |
| 2nd | 2010年5月26日 | [Sing a Song](../Page/Sing_a_Song.md "wikilink") |
| 3rd | 2010年6月23日 | [C・LOVE・R](../Page/C・LOVE・R.md "wikilink")       |

### 原創專輯

|     | 发售日         | 单曲标题                                                   | 规格编号           |
| --- | ----------- | ------------------------------------------------------ | -------------- |
| 1st | 2001年1月24日  | [Be Happy](../Page/Be_Happy.md "wikilink")             | GZCA-1057      |
| 2nd | 2002年5月15日  | [POWER OF WORDS](../Page/POWER_OF_WORDS.md "wikilink") | GZCA-5015      |
| 3rd | 2003年10月15日 | [A.I.R](../Page/A.I.R.md "wikilink")                   | GZCA-5036      |
| 4th | 2004年12月15日 | [PLAYGIRL](../Page/PLAYGIRL.md "wikilink")             | GZCA-5060〜5061 |
| 5th | 2006年5月31日  | [DELIGHT](../Page/DELIGHT.md "wikilink")               | GZCA-5079      |
| 6th | 2008年5月21日  | [TRIP](../Page/TRIP.md "wikilink")                     | GZCA-5130〜5131 |
| 7th | 2009年3月25日  | [THANX](../Page/THANX.md "wikilink")                   | GZCA-5180〜5182 |
| 8th | 2010年9月15日  | [LAST SCENE](../Page/LAST_SCENE.md "wikilink")         | GZCA-5226〜5227 |

### 精選輯

|     | 发售日         | 单曲标题                                                                                                         | 规格编号           |
| --- | ----------- | ------------------------------------------------------------------------------------------------------------ | -------------- |
| 1st | 2003年12月17日 | [Single Collection](../Page/Single_Collection.md "wikilink")                                                 | GZCA-5046      |
| 2nd | 2009年12月16日 | [ALL SINGLES BEST 〜THANX 10th ANNIVERSARY〜](../Page/ALL_SINGLES_BEST_〜THANX_10th_ANNIVERSARY〜.md "wikilink") | GZCA-5205〜5210 |
| 3rd | 2010年3月24日  | [COLORS](../Page/COLORS.md "wikilink")                                                                       | GZCA-5219      |
| 4th | 2010年12月    | [RINA AIUCHI PREMIER BOX 2000-2010](../Page/RINA_AIUCHI_PREMIER_BOX_2000-2010.md "wikilink")                 | GZRA-0731      |

### Remix Album

| 序号  | 发售日        | 标题                                                                                         |
| --- | ---------- | ------------------------------------------------------------------------------------------ |
| 1st | 2003年7月30日 | RINA AIUCHI REMIXES～Cool City Production vol.5～                                            |
| 2nd | 2011年9月28日 | [Forever Songs～Brand New Remixes～](../Page/Forever_Songs～Brand_New_Remixes～.md "wikilink") |

### Compilation Album

  - （2000/11/29）

      - 收錄[名偵探柯南片頭主題曲](../Page/名偵探柯南.md "wikilink")「」

  - GIZA studio R\&B RESPECT vol.1～six sisters selection～（2001/12/05）

      - 收錄翻唱 Gloria Gaynor 的歌曲「I Will Survive」

  - GIZA studio Masterpiece BLEND 2001（2001/12/19）

      - 收錄「Run up」及「NAVY BLUE」

  - GIZA studio MAI-K & FRIENDS HOTROD BEACH PARTY（2002/07/17）

      - 收錄翻唱 THE BEACH BOYS 歌曲「SHUT DOWN, DO YOU WANNA
        DANCE?」，以及參與「BARBARA ANN」合音

  - GIZA Studio Masterpiece BLEND 2002（2002/12/18）

      - 收錄「I can't stop my love for you」、「POWER OF WORDS」、「Deep Freeze」

  - （2003/12/10）

      - 收錄[名偵探柯南片頭主題曲](../Page/名偵探柯南.md "wikilink")「I can't stop my love
        for you」

  - GIZA Studio Masterpiece BLEND 2003（2003/12/17）

      - 收錄「FULL JUMP ～All That Jazz mix～」、「Over Shine」、「∞INFINITY」

  - ！ MEMORIAL ～Sweat and Tears～（2004/09/29）

      - 收錄「Forever You ～～」

  - It's TV SHOW\!\! ～TBS  &  BEST～（2004/10/27）

      - 收錄「NAVY BLUE」

  - THE BEST OF DETECTIVE CONAN ～The Movie Themes
    Collection～（2006/12/13）

      - 收錄「」主題曲「Dream×Dream」

  - （2007/03/14）

      - 收錄「MIRACLE」

  - （2008/08/06）

      - 收錄「START」「Dream×Dream」

  - （2008/12/24）

      - 收錄「NAVY BLUE」

  - （2008/12/24）

      - 收錄[名偵探柯南片頭主題曲](../Page/名偵探柯南.md "wikilink")「」

  - Christmas Non-Stop Carol（2010/12/01）

      - 收錄「JOY TO THE WORLD」

  - GIZA studio presents -Girls-（2011/10/12）

      - 收錄「」「FULL JUMP」「Dream×Dream」

### 合作歌曲

  - （2003/11/26）

      - 收錄於[B'z松本孝弘專輯](../Page/B'z.md "wikilink")「THE HIT PARADE」

  - （2005/07/13）

      - 收錄於專輯「」

  - 愛內里菜＆三枝夕夏（合音:Sparkling☆Point）「」（2006/06/14）

      - 為紀念名偵探柯南十週年而合作，由作曲家大野克夫跨刀作曲

  - （2006/08/23）

      - 睽違18年的復活新作，與TUBE、織田哲郎、亞蘭知子、Miyu等人合作的歌曲

  - 愛內里菜＆三枝夕夏「」（2007/04/11）

      - 名偵探柯南劇場版第11彈劇場版主題曲。

### DVD

1.  PREMIER SHOT \#1（BMBD-7004） 2001年12月5日
2.  RINA AIUCHI LIVE TOUR 2002 "POWER OF WORDS"（BMBD-7008） 2002年7月17日
3.  PREMIER SHOT \#2（ONBD-7027） 2003年6月25日
4.  里菜♥祭り 2003（ONBD-7028〜7029) 2003年9月25日
5.  RINA AIUCHI LIVE TOUR 2003 "A.I.R"（ONBD-7033） 2004年3月22日
6.  里菜♥祭り 2004（ONBD-7037〜7038） 2004年11月3日
7.  PREMIER SHOT \#3（ONBD-7052） 2005年7月27日
8.  里菜♥祭り 2005（ONBD-7057〜7058） 2005年9月28日
9.  里菜♥祭り 2006（ONBD-7071〜7072） 2006年11月1日
10. RINA AIUCHI VALENTINE LIVE 2007（ONBD-7080） 2007年5月23日
11. PREMIER SHOT \#4 VISUAL COLLECTION（GZBA-8006） 2008年10月15日
12. RINA AIUCHI THANX 10th ANNIVERSARY LIVE -MAGIC OF THE
    LOVE-（GZBA-8012〜8013） 2010年7月28日
13. RINA AIUCHI LAST LIVE 2010 -LAST SCENE-（GZBA-8016〜8017） 2010年12月31日

### GIZA演唱會的DVD

1.  （2002/02/14）

2.  GIZA studio MAI-K & FRIENDS HOTROD BEACH PARTY Vol.1
    ～2002夏～（2002/11/27）

### Book

1.  made in RINA 2002（2002/05/15）
2.  made in RINA 2003（2003/10/15）

## 演唱會

  - 《rina aiuchi club circuit "Be Happy"》 舉行日期: 2001年1月23日至2月24日
    於全國9所club演唱
  - 《RINA AIUCHI LIVE TOUR 2002 "POWER OF WORDS"》 舉行日期:
    2002年5月16至2002年6月12日 於全國6所地方舉行8場演唱會
  - 《SEA BREEZE PRESENTS MAI-K＆FRIENDS HOTROD BEACH PARTY》 舉行日期:
    2002年7月26日至2002年9月10日
    於淡路夢舞台、）舉行戶外演唱會，主演嘉賓有[倉木麻衣及其他歌手](../Page/倉木麻衣.md "wikilink").
  - 《愛內里菜 & her friends》 舉行日期: 2002年10月24日 由「e-Drive2002(Broadband
    Business Solution to the next"REAL"）」舉辦.
  - 《MITSUBISHI MORTORS "COLT" presents FM FESTIVAL'02 愛内里菜 with Friends
    Special Live》 舉行日期: 2002年12月12日
  - 《RINA AIUCHI "R-Live"》 舉行日期: 2003年1月19日、2003年1月28日、2003年1月30日
    於關西3處地方巡迴演唱
  - 《Windows Media 9 Series DIGITAL MEDIA Night》 舉行日期: 2003年1月29日
    與[倉木麻衣及](../Page/倉木麻衣.md "wikilink")[GARNET
    CROW參與演出](../Page/GARNET_CROW.md "wikilink").
  - 《》 舉行日期: 2003年2月13日、14日、17日、18日
    與[倉木麻衣及](../Page/倉木麻衣.md "wikilink")[GARNET
    CROW於](../Page/GARNET_CROW.md "wikilink")[日本武道館](../Page/日本武道館.md "wikilink")、參與演出.
  - 《ViVi night VI Fresh Spring \! 2003 SPECIAL LIVE》 舉行日期: 2003年4月4日
  - 《》 舉行日期: 2003年7月24日
  - 《里菜祭り 2003》 舉行日期: 2003年7月31日 於舉行，共40名演出者參與演出
  - 《RINA AIUCHI "R-Livevol.2"》 舉行日期: 2003年8月9日至2003年8月30日
    以「RADIENCE」為主題，於橫濱、廣島、岡山的Live House舉辦
  - 《》 舉行日期: 2003年8月11日
  - 《》 舉行日期: 2003年8月21日
  - 《RINA AIUCHI LIVE TOUR 2003 "A.I.R"》 舉行日期: 2003年11月8日至22日
    於全國4個地方進行4場演唱
  - 《愛內里菜 EXTRA LIVE "A.I.R" Aiuchi In Rockosai 2003》 舉行日期: 2003年11月9日
    慶祝[神戶大學學園祭](../Page/神戶大學.md "wikilink")「六甲祭」的首場學園祭演唱會
  - 《第54回 NHK 紅白歌唱大賽》 舉行日期: 2003年12月31日　里菜首度參加紅白歌唱大賽，演唱「FULL JUMP」
  - 《》 舉行日期: 2004年1月8日
  - 《RINA VALENTINE LIVE》 舉行日期: 2004年2月14日 於「新木場STUDIO COAST」舉行
  - 《THURSDAY LIVE at hills パン工場 1周年記念 Night》 舉行日期: 2004年3月18日
  - 《RINA AIUCHI “R-Livevol.3”》 舉行日期: 2004年3月22日至4月2日 於北陸地方巡迴
  - 《》 舉行日期: 2004年7月28日
  - 《》 舉行日期: 2004年7月31日及8月3日 於大阪及橫濱舉行，以Jungle為主題.
  - 京都文教大學舉行學園祭 舉行日期: 2004年11月6日
  - 《》 舉行日期: 2004年12月1日
  - 《[NHK日韓友情音楽祭](../Page/NHK.md "wikilink")2005 ～JAPANKOREA DREAM
    LIVE～》 (日韓國幫交回復40週年友情活動) 舉行日期: 2005年1月1日
  - 《RINA AIUCHI VALENTINE LIVE 2005 -GIRLS PLAY BOYS-》 舉行日期:
    2005年2月10日及12日 於橫濱與大阪舉行
  - 《Animero Summer Live 2005 -THE BRIDGE-》 舉行日期: 2005年7月10日 地點:
  - 《》 舉行日期: 2005年7月21日
  - 《》 舉行日期: 2005年7月31日
  - 《》 舉行日期: 2005年8月11日
  - 《》 舉行日期: 2005年11月17日
  - 《》 舉行日期: 2006年1月5日
  - 《THURSDAY LIVE at hills  Rina Aiuchi Valentine Live 2006 “Valentine
    special NIGHT with U-ka saegusa IN db”》 舉行日期: 2006年2月15\~17日
  - 《THURSDAY LIVE at hills 　hills》 舉行日期: 2006年5月13.14日
  - 《RINA AIUCHI SPECIAL LIVE 2006 “MIRACLE 2 DAYS” ～Saturday Night &
    Sunday Night～》 舉行日期: 2006年3月23日
  - 《RINA AIUCHI LIVE TOUR 2006“DELIGHT”》 舉行日期: 2006年6月8日至2006年7月14日
    共演6場
  - 《Animero Summer Live 2006 -OUTRIDE-》 舉行日期: 2006年7月8日
  - 《THURSDAY LIVE at hills 　里菜祭り 2006 REHEARSAL NIGHT》 舉行日期: 2006年7月20日
  - 《》 舉行日期: 2006年7月30日 於大阪城野外音樂堂舉行，表演嘉賓有北原愛子、竹井詩織里、、上木彩矢
  - 《》 舉行日期: 2007年1月4日
  - 《RINA AIUCHI VALENTINE LIVE 2007》 舉行日期: 2007年2月17.18日　地點：　17
    日為限定女子入場的場次，18 日則是為限定男子入場的場次
  - 《》 舉行日期: 2007年7月29日 今年迎接 5 週年的里菜祭於大阪城野外音樂堂舉行，表演嘉賓有三枝夕夏 IN db、宇浦冴香
  - 《》 舉行日期: 2008年7月26日 今年迎接 6 週年的里菜祭於ZEPP OSAKA舉行，無表演嘉賓。
  - 《》
  - 《》
  - 《》
  - 《》

## 電視節目

  - 由自己擔任主持的節目《A RINA★SHOW》於2001年8月18日首播。

## 舞台劇

  - 《tick,tick...BOOM\!》
    主要演員：愛內里菜、[山本耕史](../Page/山本耕史.md "wikilink")、[Gary
    Adkins](../Page/Gary_Adkins.md "wikilink")
      - 公演日期：2006年10月27日至2006年12月8日，共演24場

## 獲得獎項

2000年—獲得由[日本有線大賞之優秀新人賞](../Page/日本.md "wikilink").

2002年—獲得2002 NAIL FESTIVAL 藝人Nail Best Styling大獎

2003年—連續2年獲得由Nail Festival in OSAKA頒發的獎賞

2004年—連續3年獲得由Nail Festival in OSAKA頒發的獎賞

## 網站

  - [愛內里菜日本官方網頁](http://www.rina-aiuchi.com/)
  - [愛内里菜部落格](http://ameblo.jp/bonbon-rina/)

[Category:日本女歌手](../Category/日本女歌手.md "wikilink")
[Category:日本作詞家](../Category/日本作詞家.md "wikilink")
[Category:日本流行音樂歌手](../Category/日本流行音樂歌手.md "wikilink")
[Category:大阪府出身人物](../Category/大阪府出身人物.md "wikilink")
[Category:Being旗下藝人](../Category/Being旗下藝人.md "wikilink")

1.
2.